
На грифе пальцы танцуют румбу убитых струн,
Гоняет тучи, устал небесный пастух.
Город, тяжело дыша от частых простуд
Поет вполголоса о том, что нас держит тут.
Этот воздушный шар не выдержит всех,
Он просто лопнет как на пышной фемине корсет.
Или накопленный хлам и нами же вскормленный грех,
Не дадут этой конструкции взмыть вверх.
Грязное небо, грязный снег, грязный лед
Человек в форме грязи растопырил свой рот.
По телевизору сказали: Все идет по плану,
Но раскачивают лодку подонки-хулиганы.
Сосед опять без устали всю ночь гонял чертей,
Этот город чьих-то пьяных потерянных детей.
На капоте новой тачки свежая царапина,
Извивается причудливо надписью матерной.
А на душе так тоскливо,
А на душе так погано.
Что хочется выпить водки,
И пострелять из нагана.
Но легче не станет,
Не нам, не тем, кто нас любит.
И потому я сегодня,
С утра пить водку не буду.
Никто никому ничего не обещал,
Но всем все объяснили до хруста хряща.
В старой коробке слепые котята пищат,
Чай, грязная кухня, сигарета натощак.
На вешалке пылится отцовский китель,
За окном очередной бессмысленный митинг.
Русская тоска в нескончаемом рапиде,
Взять бы ее как котенка, да утопить.
Куда идут эти люди? Чего хотят эти люди?
Зачем живут эти люди? Что потом с ними будет?
На белых тапках следы чьих-то сапог,
Даже в метро в час пик здесь каждый одинок.
Заботливый хозяин для пса самый хороший,
Во дворе дерьмо привычно пачкает подошвы.
Пальцы потным спрутом сжимают рукоятку,
Прогноз погоды: Возможны беспорядки.
А на душе так тоскливо,
А на душе так погано.
Что хочется выпить водки,
И пострелять из нагана.
Но легче не станет,
Не нам, не тем, кто нас любит.
И потому я сегодня,
С утра пить водку не буду.
